誰要與林鄭分食人血饅頭？ - 李平

誰要與林鄭分食人血饅頭？ - 李平

170萬人8.18集會和平結束，在中共眼中是因為港人怕了在深圳整裝待發的逾萬武警，在林鄭眼中是因為港人接受她派糖兼香港跌落深淵的恐嚇。因此，中共港共對港人的五大訴求仍是拒絕作任何讓步，反而開始分派人血饅頭。林鄭得意洋洋地宣佈，馬上籌建對話平台、考慮增加監警會成員。這何異於準備委任更多親共人士加入諮詢架構、監察架構，讓他們分享蘸着1,800多枚催淚彈、6位獻身者、700多位被捕者的鮮血的饅頭？

筆者早前已指出，8.18集會和平結束是示威者再次給中共港共一個下台階去回應五大訴求，孰料當權者不視之為示威者的橄欖枝，反視之為示威者投降的白幡、是他們止暴制亂的政績。中共官媒《環球時報》評論指，香港暴力退潮，「其中很突出的因素是內地武警部隊在深圳集結並且大練兵，這被廣泛視為對香港暴力分子們發出了嚴正警告」。

既然認定港人懼怕10分鐘可從深圳殺到元朗的武警而不會有再激烈的抗爭，林鄭政府怎麼會考慮示威者的五大訴求？她宣稱非常有誠意的展示，就是建立對話平台，以了解各自的立場。能把謊言說得如此理直氣壯，林鄭不愧是梁振英2.0，不愧是語言偽術大師。

100萬人的6.9遊行，要求撤回送中惡法，立場不清晰嗎？結果，林鄭政府宣佈如期二讀惡法；200萬人的6.16遊行，提出五大訴求，立場不清晰嗎？結果，林鄭政府給予的回應是警察濫暴濫捕，更有7.21元朗恐怖襲擊。170萬人的8.18集會，要求「五大訴求、缺一不可」，立場不清晰嗎？結果，林鄭政府指摘集會針對警察，對示威者訴求零回應，反而要去建排斥示威者的對話平台、擴大監警會。

毫不退讓 何來誠意

所謂對話，如果沒有誠意就是自欺欺人，對話平台就是政客的舞台。對市民的五大訴求，林鄭毫不退讓，何來誠意？既然過百萬人的呼聲，她都不聽；既然李國能建議成立獨立調查委員會，梁定邦建議政府正式撤回送中條例，她都不聽。她還想找甚麼人、給她甚麼建議？

據報道，周六獲邀到禮賓府商議對話平台的有二、三十人，但其中誰曾與百萬示威者同行？誰能替示威者據理力爭？獲邀的大學校長中，張仁良、錢大康未能如鄭國漢親身到遊行現場觀察，與學生的對話未能妥善處理學生輕生、被捕問題，沒有五四運動時北大校長蔡元培保護學生的風骨，豈能代表學生與政府對話？至於那些港區人大代表、政協委員，他們能反映的是中聯辦的意見還是市民的意見？而獲邀的工商界、宗教界名人，如果他們過往都沒有辦法與林鄭對話，只能說明林鄭是何等狂妄傲慢，不等於他們能代表港人，特別是年輕人。

林鄭上台後已整飭過諮詢架構，包括青年事務委員會升級為青年發展委員會、中央政策組改組為政策創新與統籌辦事處，但只是在青發會允許加入個別民主派以作粉飾，離民意越來越遠。林鄭如今藉反送中風暴又整色整水，無非是找親共人士圍爐取暖，無非想聽支持中共止暴制亂指令的意見，無非是給日後增設諮詢架構、擴大監警會準備人血饅頭而已。在林鄭正式回應五大訴求之前，那些願意加入林鄭對話平台的，何異於去分食人血饅頭？

李平

上一則
上一則
愚昧無知的林鄭月娥 (郭家麒)

下一則
下一則
林鄭以淘寶貨處理政治危機 (尹兆堅)